愛因斯坦日記歧視中國人骯髒愚鈍

《衛報》介紹說，新書中收錄的另外一些內容，據信是愛因斯坦在旅途中寫給在柏林的繼女的。愛因斯坦在其中這樣描寫中國人："就連那些被迫像馬一樣做苦力的人也沒有表現出懂得痛苦的樣子……經常更像自動機器而不是人。"

愛因斯坦還寫道，我注意到，男人和女人之間的差別非常小。我不明白中國女人擁有哪些致命的誘惑力、使身邊的男人無力自衛、只能去繁衍後代